# Пересказ услышанной по радио притчи

#TODO: подкорректировать моменты, которые указали ребята

Рассказывают люди, что в одном из европейских городов,
где поучали всем наукам, жил талантливый, трудолюбивый учёный. И, несмотря на то, что он обладал всем нужным для счастливой жизни, им владела ненасытная жажда совершить величайшее открытие. Он много трудился и экспериментировал, но лучшие годы проходили, а получить желаемого результата не удавалось.

И, вот, однажды узнал он из рассказа странствующего купца, что в весьма отдаленной стране живет великий и самый святой человек, обладающий мудростью всего мира и знающий ответ на любой вопрос, и что каждый может прийти к нему и получить ответ. Тогда учёный собрал все свои сбережения, снарядил корабль и отправился в путь, чтобы позаимствоваться от святого его знаниями и мудростью.

Первый год путешествия прошёл в морских скитаниях: жестокие штормы многократно истязали корабль, регулярные стычки с пиратами замедляли продвижение экспедиции, а экипаж страдал от нехватки пресной воды и витаминов. Наконец корабль достиг земли, но бездонная хлябь взяла в качестве откупа дюжину жизней. Учёный заложил корабль, обменял золото и меха на верблюдов и наёмников. Второй год путники шли через пустыни и степи. Продвигаясь вглубь неизведанных земель люди умирали от сугубой жары, ядовитых насекомых и страшных болезней. Так, значительная часть экспедиции осталась в песках. На третий год они вышли к горному хребту, где ещё долгие месяцы блуждали в неизвестности. Да. Счастливчики умерли в самом начале. Кто-то сходил с ума или умирал от голода, но будучи съеденным ещё помогал компаньонам; иные, попадая в ловушки под тонким настом, разбивались в расщелинах.

Однажды команда, первый состав которой уже давно погиб, не нашла причины не отобрать у обессиленного учёного оставшееся золото и бросить его умирать на подходе к высокому плато. Учёный, сосредоточив последние силы, пошёл дальше, пока не потерял сознание.

Когда он очнулся, то нашел себя в уютном, обогретом приюте, где о нём заботилась молодая, неописуемой красоты женщина. Она приносила ему еду и врачевала раны. Прошло еще несколько месяцев, пока ученый полностью не поправился. Он хорошо изучил это место и часто беседовал с этой умной, удивительной женщиной, которая владела языком учёного. Женщина рассказала, как не знающие усталости шерпы нашли его при смерти и доставили его к ней. Еще она рассказывала о своём муже, которому доступно абсолютное понимание вещей и который знает ответ на любой вопрос, и что сейчас он странствует и дарит свет истины людям.

Как-то раз, когда между учёным и женщиной завязалась очередная взаимоприятная беседа, она сказала ему: "Знаешь, я понимаю, что ты не зря пришёл сюда, ты пришёл с вопросом к моему мужу. Мой муж солнце правды обучил меня своему искусству и я могу ответить на любой твой вопрос, но только на один". И учёный спросил: "А когда вернётся твой муж?"
